「香城online」關於修頓手足被捕我有少少野講+逃脫心得

點解11.2既大型副本活動中咁多手足被狗咬，我就我眼見所講
事發依Part較長，如果對事發經過已清晰既手足可以skip

事發：當日維園手足好早已經開始集結，到大概14:00班狗開始沿外圍收窄封鎖維園皇室堡方向出入口。所以有入唔到維園手足向銅鑼灣行

（近15:00有手足話天后方向都有狗，但我當時唔係果面，唔肯定）
到接近16:00班狗推進，手足向維園內部退，然後係人往園內退同時，班狗係咁向園內射催淚彈

跟住手足就向天后方向移動，一路行後面班狗一路追，行到去北角，中途多次有手足恐慌性逃跑。
大約16:30到左北角，大隊u turn番中環方向，諗住參加中環集會，其間一邊行，後面亦一路有狗追。
其間亦係有多次恐慌性逃跑。

到大概17:00倒到灣仔修頓附近，後排又一次出現恐慌性逃跑人群分進入修頓球場同繼續往中環方向逃跑兩批。

我當時都覺得入修頓係有d不妙，因為走入依種被外牆包圍既場所無疑係減低逃脫機會，所以都順手叫同推一推附近手足叫佢地咪入修頓，但因為後尾已經眼見班狗愈迫愈近，所以只係叫得小部份人離開修頓。

而入修頓既手足，就我目擊我有理由相信係部分係為左走入去換衫所以走唔切。

之後我點走甩唔詳細講，但係
同班狗未拉開到足夠距離前，唔好停低呀。

請大家保持打仗心態，班狗已經好清晰依場係一場成王敗寇既戰役，一次疏忽就足以致命。

依到分享少少逃脫既心得

減少恐慌性逃跑
如果係同班狗距離近，班狗係咁射TG係咁衝你要跑既我明，但請同班狗距離遠，只係附近跌左幾粒TG既中後排唔好亂跑呀。
你一跑，附近就3個⋯10個跟住跑。
而按照經驗，班狗見到你到成班恐慌跑，班狗係會更加high咁3倍速追上黎。

請前中排係依種時候急步同埋鬆散移動，俾後排接上。
班狗如果見到你無恐慌，通常佢地衝段少距離就會停低等番大隊。

大陸已經有恐怖分子滲透香港

副本衣著
請大家唔好再著定黑衫去，著黑衫本身無問題，但係有活動既日子你咁著係提高左你被狗咬機會，甚至你可能未到達聚集地點就已經被狗咬。
我推薦大家帶3套衫
1. 進場 2. 副本進行期間 3. 離場

黑衫可以好多種，我推薦大家
便利雨衣式（難買）>風嬲>黑Tee

黑色便利雨衣係極難搵，但手工好既可以用黑色垃圾袋直接改裝。佢果種一扯就爛既質地係提高你金蟬脫殼效果。

當然金蟬脫殼既你外面件衫都要完全遮蓋底果件，同埋副本既3套衫都盡量唔好有任何記認，最好純色。

如果你著黑Tee，請你唔好除完再著
而係底一件可能係你出去既Tee，去到現場再粒一件表面既黑Tee。
又除又著係延長左你硬直時間，加大被狗咬機會。
相反你要變裝既時候一除面果件就完成，係大大提高自己生還機會。

最理想係直頭褲內面都預備多一條薄身既出街褲，走都可以一除面既長褲就另一套裝。

唔好同我講咩最後襯出黎唔好睇，依家係打仗呀，你走得甩先叫贏，冇人關心你衣著品味

當然最理想係你換番進場套衫後，如果時間許可再係安全地方換套走既衫。

貴重同有身份證明物品買個腰包跟身，背囊係被追捕其間除左肩帶乜都唔好扣，即時金蟬脫殼。

變身地點與時機
選擇係無cam同埋少人流既地方為佳
有部分蓋掩小巷>廁所>其他（臨時遮陣）

首先你要理解，變裝期間係硬直時間，有咩事你係走唔到只可以硬食。

盡量避免選擇一大班人聚集既地方換裝，一個地方（巷/廁所/其他），多過5個人聚集埋咁換，無疑係令自己逃脫機會減低，同埋最好個地方唔好有3批唔識既人一齊換，因為副本有好多狗扮人，而人逼仲要變裝途中係好難走。

最後變裝完請盡量唔好沿原路回頭走，你係同一個出入口入同出，就算換衫個位無cam，但你同一個進出位外面有cam都會紀錄到你衣著變化，令offline被狗咬機會增加。
假設由A出口入，請沿B出口出

防具配備
依部分係個人心得多，如果你係和理非唔係前線我覺得應該聽聽。

一直以黎我都係眼罩同口罩分開。
黎到開服第四個月，我唔係走最前既玩家，但我自問已經唔洗戴豬咀都對毒煙有一定程度抗性。

而係毒煙進擊期間，視野係重要過呼吸，如果時間有限既情況，請以戴眼罩為最優先。
毒煙係對身體有害我知，但你保得住呼吸，開唔唔到對眼要人扶你走，係更加害到自己同其他手足。

如果毒煙近既，請閉氣急速離開濃煙範圍，我角色體力算差，都做到近20秒閉氣跑，希望大家得閒練跑。

未到安全距離前都唔好吞口水，有口水要吐
當逃到安全距離後，先潄口，再飲水。

離場
請大家一定要做反跟蹤法，第一程車先係離場，第二程車係擺脫跟蹤者，如果都仲未肯定擺脫左既，請轉搭第三程車同埋係人群中穿梭。
絕對唔好一程番屋企

事後清潔
衣物請睇其他人介紹點清洗

身體普通清潔劑可以，但好多人忽略左面部（尤其男仔）同鼻（鼻真係好少人清潔）
面部有好多男仔就咁用清水洗就算，其實副本完成當日最好用潔面乳清洗。

重點係鼻，好多人唔識，如果有戴豬咀可以唔做
但無豬咀既請你得閒清洗下鼻腔殘留化學物

以下係一段比較專業既洗鼻片

我自己就用盆，開少少鹽水，再用鼻吸鹽水再吐回，最後以清水清洗。

我好少打咁大篇野，當日如果有錯誤既話歡迎巴打絲打糾正。大家最近可能都好嬲語氣重左，但希望有錯既話大家唔好屌咁大力。
因為依家各大平台都好多分化指責post，想大家俾我改善既方法，而唔係互相指責。

尤其洗鼻果Part如果有專業人士希望俾下意見，希望各位玩家保重。

光復香港 時代革命

P牌推唔到
長少少大家睇咗佢保命
同埋心態真係好重要